【即時入獄】褻瀆伊斯蘭教罪成 華裔省長鍾萬學判囚2年

印尼耶加達華裔基督徒省長鍾萬學被指侮辱《可蘭經》，法院周二判他褻瀆伊斯蘭教罪成，判囚兩年，即時入獄，鍾萬學計劃提出上訴。

法官指出，鍾萬學「在法律上令人確信他犯下褻瀆罪行，因此我們判處他兩年監禁」。審訊期間，有數百名伊斯蘭教團體成員在法院外聚集要求重判，市內各處分別有支持和反對他的人集會，警方嚴陣戒備防止衝突。
鍾萬學去年在一次演講中指摘對手扭曲《可蘭經》某句經文，「愚弄」穆斯林不能選出異教徒當領袖，有人認為他此舉是褻瀆《可蘭經》，令伊斯蘭團體不滿爆發多次示威。他本人已道歉，在風波擾攘於上月競逐連任失敗。
路透社

有宗教法國家都係垃圾

［港豬］
犯法就唔岩架啦
個雀長根本係抵死
打得好

支持守法行為加10分

好搞笑

犯法坐監正常

真係垃圾國家

法治之國
支持印尼政府依法施政

佢衰在不能連任

如果連任成功, 應該唔洗坐

佢原本連任成功
後尾因為投票率不足50%要重新選過

守法分+10

繼土耳其後，又一世俗蛔大國印尼開倒車伊斯蘭教真係無得救？

伊斯蘭教有咁多分支，引申咁多問題，好明顯就係個宗教本身就有問題

其實基督教都差唔多

印尼豬
咁多年華人喺果邊都係無運行

伊斯蘭教越來越強大了

本來係一鳩樣
不過基督教改革左
伊斯蘭仲鳩下鳩下咁

班邪教徒係咪想用火刑先滿意

大家都係信同一個主，不用分那麼細